澳洲議員警告「中共」似「納粹」, 華使館怒斥：冷戰思維！

2019年08月08日
【中澳角力】澳議員警告中國崛起似納粹德國 華使館怒斥：冷戰思維！

澳洲自由黨議員海斯蒂（Andrew Hastie）近日警告指，中國的崛起可能會使澳洲的主權和自由處於危險，並將中國的推進與納粹德國相提並論，中國駐澳洲大使館指斥這名後座議員有「冷戰思維和意識形態偏見」。

中國駐澳洲大使館發言人今日表示，議會情報與安全聯合委員會主席海斯蒂的言論有損中澳關係，「我們對澳洲聯邦眾議員海斯蒂鼓吹中國威脅論表示堅決反對。他的厥詞暴露了其冷戰思維和意識形態偏見，歷史已經證明並將繼續證明，中國的和平發展對世界是機遇，而不是威脅。」

發言人促請，澳洲有關政客摘掉有色眼鏡，客觀理性看待中國的發展道路，多做有利於增進中澳兩國互信的事，而不是相反。

海斯蒂表示，西方以為經濟自由化會讓中國民主化的看法是「我們的馬奇諾防線（Maginot Line）」──提及這個在第二次世界大戰時法國為阻止德國入侵而建造的防禦戰線，「它（中國會被民主化的信念）會保護我們的安全，正如法國人認為他們的鋼鐵和混凝土堡壘防線會在1940年讓他們免受德國的進攻一樣。但他們的想法遭遇災難性的失敗。」

他寫道：「法國人沒有能理到移動戰爭的演變。與法國人一樣，澳洲沒有看到我們的這個威權鄰國變得有流動性。更糟糕的是，我們忽視了意識形態在中國在印度─太平洋地區的行動中所扮演的角色。我們繼續使用我們自己的分類來了解它的行為，例如他們建立港口和道路的動機，而不是中國共產黨所採取的那些動機。」

海斯蒂警告，澳洲必須清楚地了解其在世界上的地位，因為它平衡安全和貿易利益。「我們正在重新設定與中國的接觸規則，以維護我們的主權，安全和民主信念，而我們也可以從互利的貿易關係中獲益。」

「幫幫手推一推」黑警唔單止搜身時恐嚇市民 仲要強光照市民對眼！ | LIHKG

原片：

有乜野必要同理由對市民使用強光照住佢對眼？呢個行為有咩意義同對工作上有咩幫助？

強烈要求黑警回應點解要用惡劣 粗暴 令人不適嘅態度 語氣 行為 去對待配合黑警工作嘅市民！

幫手派出去 推上報

今次拍片者冇事 下個好難講

第一步要掟哂d愛國支那人返中國

冷戰原本就係文明國家與專制國家嘅正邪之爭，只係畀左膠污名化咗，而家又畀支共用呢個term 嚟扮冷戰受害者

推

唔係似啦，超哂班啦

「納粹」= 「冷戰思維」

新彊同集中營有咩分別

應該叫二戰思維，ww3 is coming?

新疆集中營
仲唔係
納綷

Ned Kelly

做得出又怕認